[世界級鐵路]東鐵火炭站路軌斷裂 5毫米闊裂縫曝光

東鐵火炭站本月初發生路軌斷裂事故，但港鐵在事發後一直未向當局報告，只安排工人在斷軌處加裝鐵板固定，但根據消息人士拍下的照片顯示，該斷軌處的裂縫現已擴至5毫米闊，超過港鐵的安全水平，但港鐵並未要求列車駛過該路段時減速，被質疑罔顧乘客安全。港鐵回覆指事發路段只出現「橫向裂紋」，否認存在裂縫，有工程師看過路軌裂縫照片後，指情況嚴重，相關路軌有需要盡快更換，更有立法會議員批評港鐵漠視乘客安全，自把自為，促請港府介入調查。

記者：金敏琍 徐雲庭

斷裂的路軌位於火炭站往沙田站方向，距離火炭站月台約400米路段，上址靠近禾輋邨對開的單車徑。《蘋果》今日下午在現場視察發現，斷裂路軌旁放置一個紙盒，而兩截路軌已呈一高一低，當時有兩名穿港鐵製服工人坐在路軌旁進行「人肉監察」。

其間一名工人行近事發路軌視察，並用手機拍攝路軌，當有列車駛過時，工人亦向列車車長揮手示意，但列車駛過事發路段時並未減速。工人稱已在事發路軌加設魚尾板固定，他們是港鐵安排到來視察，若發現異常便通報上級處理，工人亦承認路軌斷裂罕見。

消息人士向《蘋果》表示，港鐵在斷路軌事故發生後並未有向負責監察鐵路運作的機電署轄下鐵路組申報，質疑港鐵私下處理，只在斷裂路軌下面的兩旁加裝鐵板固定，質疑港鐵刻意隱瞞，罔顧乘客生命安全。有熟悉鐵路運作的人士稱，基於安全理由，港鐵應安排列車駛過斷裂路軌路段時減速，安全車速應為時速40公里，以防列車高速駛過斷裂路軌時，路軌無法承受強大震盪令到裂縫再次擴大，甚至釀成出軌意外。

港鐵發言人回覆查詢時承認，本月9日凌晨時份有工程人員於巡查期間，發現火炭站往沙田方向路段的路軌出現橫向裂紋，工程人員於是即時修復，以鞏固該段路軌，並確認可以安全行車並編排更換路軌。發言人補充，有派出工程人員有加強監察路軌情況，其間東鐵運作大致暢順。發言人又指，相關路軌會於今日凌晨東鐵列車收車後進行維修。

不過當追問事發路段路軌的斷裂情況，發言人一再強調只在事發路軌發現一段「橫向裂紋」，而非一條裂縫。機電署發言人稱正跟進事件，但承認之前未接相關通報。

立法會交通事務委員會成員郭家麒看過相關路軌裂縫圖片，指圖中的路軌裂縫闊近5毫米，情況十分嚴重，批評港鐵回覆只在路軌發現一條「橫向裂紋」十分過份，似在刻意淡化事件。

據港鐵網頁，東鐵綫在早上繁忙時段每班列車設12節車卡，共載3,750名乘客來往羅湖或落馬洲至紅磡，以每2.5分鐘一班計，單向軌道每小時載客量達8.6萬人，郭家麒批評港鐵是本港重要集體運輸系統，但裂縫當裂紋反映港鐵僵化，罔顧乘客生命安全，希望港府介入調查。

無人理

上次著火都無出聲啦

通常就好大鑊

港鐵製服

kcr係英國野

係咪用左架仔鋼材